《98+》

「下一站，大學。Next Station, University.」

「我想你，應承我，」聲音穿透電話，轉入他的耳朵，「唔好落車，等我地。」但再也不能進入他的心。『對唔住......』

「你可唔可以應承我......」
『我唔知.....』
「其實，我都係仆街嚟。」

電話就這樣中斷掉。

車門剛剛打開，「叮噹」剛剛響起，他平靜地離開車廂，走到月台末端的盡頭。他看到電話上的訊息：

「我明白大家都好努力，我接受你嘅道歉，多謝你信我俾我幫你，我好希望可以繼續幫你；你依家喺邊？」

他只是把電話關上，不說一話。把身上的手錶、電話、銀包等，通通放進背囊。背囊就這樣放在附近的椅子，然後他獨自走到月台邊緣。

「往紅磡列車現在到站，乘客請勿超越黃線。上車時，請小心月台與車廂間之空隙。」

列車呼嘯地駛進站，他半足踏越黃線，準備走得更前，走得更前。但，最後一刻，他停下來。列車穿過空氣，牽引氣流撫過他的身軀，將他臉龐上的淚帶走，但淚水可不會就這樣停下來。

「叮噹，叮噹。」

列車上的乘客只是看著自己的電話，沒有察覺他紅腫的眼眶。他繼續站在原處，一直等待；也不難理解，為何沒有人察覺他的心跳正在漸漸加快。

眼前的列車開出過後，下一班列車至少幾分鐘才會到達。

「不停站列車即將駛經本站，乘客請勿超越黃線。」這一次，列車以更快的速度通過，帶來更大的氣流，把他的臉龐吹得更乾，也把他的心跳跳得更快。這次他站在原地，沒有踏前，也沒有退後。

如是者，幾班車後，對面月台的職員望了過來，驚訝的眼神把他嚇倒。他馬上取回背囊，往月台更前的地方走......

「先生？先生？」身穿制服，名牌上寫著「車站管理主任」的職員走過來，截停了他。「先生你......喺度做咩？係咪等人？」

『點解咁問？』
「因為呢，正常人呢，都係會搭車嘅；咁我地見你咁多班車都冇上到，想嚟關心吓你啫。」
『咁，我上車囉。』

職員的冷笑不令他感到半點幽默，反而令他感到不安——想必是有人報警了。

列車到達的一刻，他衝上列車，然後走到前一卡，穿過頭等，再到列車中間的位置，脫下外衣、也脫下眼鏡，再戴上口罩，目的只是掩過沿線職員的耳目。他知道一旦被逮住了，就很可能會被送進精神病院。

但是，他還是希望跟一直和他通話的朋友見一面。他把剛剛打開的電話拿起，然後接過震動中的電話。

「太好喇，多謝你仲會聽我電話。你喺邊？」
『你地報咗警。』
「我講咗我都係仆街嚟。」
『我地可唔可以見個面？』
「可以，絕對可以；你想喺邊度見？」
『我而家喺沙田。不如我去大圍站等你？』
「好，大圍站。」
『我會去4號月台等你，嗰度有月台閘門可以保護我；我應承你，我唔會傷害我自己。』
「好多謝你肯話俾我知。」
『我想你應承我多一樣嘢：唔好收線，keep住唔好收線。』
「我應承你。」

這一通電話一直保持著沒有中斷，但大概雙方都只是聽到對方位處地的背景聲音；或許這些聲音，可以讓雙方都知道對方的位置，至少他是這樣想的。

但他的想法也非如此簡單，因為他一心只想避開難纏的警察。電話的另一端，可以隨時收線，然後繼續與警察通話；甚至那端也察覺到，有警察在後面尾隨，想找到他——警察只是要確保他的安全，然後將他送入精神病院。

脫掉外衣和眼鏡、戴上口罩的他抵達大圍後，穿過地下的大堂，走到4號月台。警察可能知道他正在附近，還走到月台亭查問職員，有沒有見到戴眼鏡、穿外套的他。

『你呃咗我。警察知道咗我喺邊。』
「對唔住。」
『你跟住我指示去，我唔會話你知我喺邊住。』
「好。」